［置頂］fact check嘅重要性

依家無論係WhatsApp/tg/lihkg
所有嘅人share出嚟嘅資訊都係話邊個邊個傳啲咩
好多都無fact check
好似琴日話黑社會大佬個老婆俾人打
都係得段錄音
都依家都無人證實到
-
我希望大家係share唔同資訊出嚟嘅人
自己可以double check下個source
再share出嚟
Fact check呢樣野唔係話講左check左就得
你讀大學寫essay都要有references啦
希望大家可以提供埋source
最好有埋圖
-
最後希望每個人都小心
大家睇住大家互相照顧
安全為上
香港人•加油

push

d錄音好有廢老傳假野feel
但小心為上都好既

香港人小心啲 互相幫助呀！

最L衰係嗰啲連未證實嘅嘢都話已fact checked嘅on9仔。

啱啊, 一係你就親身出去做直擊,一係你就share返傳媒既消息, 香港咩情況大家都知, 唔洗再流傳啲小道消息, 呢啲小道消息分分鐘愈幫愈忙,助長白色恐怖

人手置頂

打手完講句利申打手死全家

所以話傳出嚟嘅消息
往往都係傳
並無事實證明
希望唔好以訛傳訛

up

Fake news搞到宵禁咁款

fake news死全家

咁希望佢全家得佢一個
自己on9唔好累屋企人

香港人既討論文化提升緊

Push

真!!!

1967年宵禁搞到好大獲
希望政府唔會行到呢一步
唔係香港真玩撚完

大家都要學識double check每一個source
唔好誤傳消息
每一個消息都好重要
唔好因爲個消息係你想聽到嘅野就係咁傳
Each decision comes with consequences

唔fact check咁你同啲傻閪有咩分別
Prove we are different from those idiots!

大家做好自己本分
每人出一分力
晒多啲時間fact check
好重要！

推！

推

記住fact check